覺不覺得只有支那仔先會講"港鐵"

正宗香港人一定是講"地鐵"的

狗鐵

東鐵人士仲叫緊火車

地鐵 火車 馬鐵 西鐵

(求職)有冇港鐵師兄

開post時間一樣

買小見小。難得仲堅持

其實支那仔係講地鐵
次次都D TE D TE咁

東鐵一向叫開火車，然後見人呆咗就講東鐵
地鐵始㚵順口過港鐵

公司 vs 鐵路種類 vs 交通模式

係MTRCL食咗KCRC, 但唔係九鐵英段電氣化捷運化後變晒地鐵公司嘅地鐵

支耶仔黎

睇幾多歲同幾時先知果度線既車架姐

支唔支我唔理
總之搭港鐵一定係 on9

屌你會唔會同人講
你搭 大嶼山巴士 或者 富裕小輪 咁撚樣

打出嚟都覺得柒

我仲叫緊地鐵同火車

如果我由元朗站搭去九龍灣站，樓主我應該同人講搭緊咩過黎

你支那仔係唔會明

搭鐵
搭緊西鐵/搭緊地鐵

西鐵轉地鐵

新香港人：港鐵
舊香港人：地鐵

1. 香港好多間公司?
2. 唔知捷運點解?

元朗到美孚係撚地鐵

坐咩車？ 地鐵。

邊間公司？港鐵。

完。
九龍新巴城巴港燈

你一係大陸仔，一係00後，反正就係無香港本地文化感染得好深。

ChiNa啲鐵路術語用字...

真

試過講火車比港島人話大陸人先咁講
由細講到大都叫火車

點分火車東西鐵馬鐵 我一概叫地鐵

平時叫開廢鐵

火車有火車既路線圖
地鐵都一樣
港鐵一餅野印落個腦度 好模糊

支那人黎唔洗咁介意

港鐵先係香港人叫
同港女一鳩樣

一定係搭火車 唔會講搭東鐵 無聽過fd會講東鐵

無撚聊批鬥

東鐵=火車
其他=地鐵

黨鐵

搭火車去九龍塘轉地鐵去尖沙咀坐天星小輪過中環

叫開狗鐵

真 平時都係搭開火車轉地鐵

港鐵之後無鐵膠

268C

我叫佢廢鐡既

西鐵 東鐵乜乜乜又唔等於地鐵
直接叫港鐵可以唔使煩

正評
根本地鐵先係正確既交通工具種類名稱
屌你老味早兩日有條友開post話叫港鐵
幾條友插佢仲不知悔改

利申 舊時仲搭緊九廣鐵路

成日屌廢老唔進步

代表老咗

一路都係叫開
地鐵
東鐵（火車站）
西鐵

我調返轉
人地講東鐵我唔知係邊條線
佢地講火車先知

馬鐵喊架啦

我一向都係同人請話搭地鐵
無論任何站

港鐵一嘢又包哂火車地鐵乜鐵柒鐵，你鍾意逐樣講出黎係你嘅取向

舊香港-->新香港
搭地鐵-->塔港鐵
搭纜車-->搭山纜
搭渡輪-->搭星輪

我個人好簡單
搭地鐵西鐵東鐵火車馬鐵港鐵乜都好->搭鐵
搭纜車->我根本唔搭, 但你講既係山頂纜車即係太平山果架? 咁既話係叫纜車既
搭渡輪遊艇洗頭艇船仔->搭船
反正都唔識分, 求其就好

我既認知係得火車地鐵同埋輕鐵

港鐵係公司
地鐵係交通工具

真係咁難分?
東鐵=火車
馬鐵
西鐵
地鐵=以前地鐵公司嘅路線
機鐵=機場快線 (有啲阿叔都叫東涌線做機鐵)

咁同人講搭新巴九巴呢

mtr

支那人梗係難，突然記咁多路線

講到尾未又係MTRC 有乜好拗

自己同身邊所有朋友都係嗌火車同地鐵 聽到人嗌港鐵好撚奇怪

今日我搭九巴
今日我搭港九小輪

以前叫火車
依家叫港鐵
利申：原居民

淨係記得細個搭火車條gap 好撚闊 成個人跳到落去
變左東鐵都無咩再搭過，有無人知而家條gap有無收窄返

除左火車之外，全部都叫地鐵

同人吹水講:屌你老母 港鐵年年加價 我覺得依個例子好正常
如果係:搭港鐵去中環先 咁咪ON9囉

YES

屌你老母呀

無
之前試伸塊野出黎
不了了之

慣左東鐵西鐵乜鐵物鐵都講地鐵

港鐵真係好唔順口

咁佢又真係搭香港鐵路去中環
又無講錯，係懶閪咁啲啫

叫港鐵係on9
根本當年只係一次商業吞併
地鐵費事比人感覺佢食左九鐵，咪連自己都改埋名囉
所以最好就係全綫都叫地鐵，等人知道地鐵係吞左九鐵搞到依家無左競爭仲年年加價

咁元朗去馬鞍山呢

MTR

多數講火車地鐵
新果d 就講番馬鐵西鐵咁

MTR 咪又係港鐵

地面上嘅鐵路
咁咪得囉
任你詮譯

地鐵係約定俗成嘅講法姐
唔鍾意跟咪比舊一代當你係新香港人囉
其實都無咩大問題

Railway/Railtransport係可以形容火車/地鐵，而地鐵唔一定指地下鐵，中文真係好玄

秒左啲咩？

宜家喺唔喺冇人會叫機鐵？淨喺會叫機場快線

係機場做果班人會叫機鐵,東涌線就叫地鐵
同埋住機鐵沿線果班都會叫,成日聽到人講落機鐵站

叫開共鐵

直接講號碼，分新巴九巴把撚 ?

是但啦

地鐵=地下鐵路=東鐵/馬鐵/西鐵

輕鐵叫輕鐵
西鐵叫西鐵
東鐵叫火車/東鐵/地鐵
其他全部叫地鐵

唔可以排除人地係一時唔記得number呢

我D朋友一直講:我搭緊

KCR East Rail/KCR West Rail/KCR Ma On Shan Line

其他叫地鐵/廢鐵

坐九巴
搭新巴

西鐵 地鐵 火車 馬鐵 輕鐵

復古用舊名

廢鐵

唔明係岩既，明你就唔係支那啦

yup

地鐵呢個稱號實在太 marvelous 喇！！

same
之前同朋友傾計 我全部線都講火車
佢話 吓果啲叫地鐵

叫港鐵咪算好囉 佢哋叫地車㗎

好多時都係諗到最快就講邊個term

大圍由細住到大

不過新港人或者十幾歲後生仔應該唔識火車地鐵既區別
係嫁喇，係好扮野係好老屎忽
無他，因為我地見證歷史
代溝

而唔係所謂行一轉其他人既船隻就叫見證過人地船既歷史

地鐵職員都認同

港你老母咩

地鐵火車西鐵馬鐵

D後生或者住偏遠地區既試圖改變歷史
想否定我地呢d老野

...

MTR(CL)

間公司係仆街，但點競爭
巴士同佢比又根本唔實際

地鐵火車

而家幼稚園啲書都係寫港鐵，講錯西地輕鐵火車老師會更正你

而家小學教科書都係寫港鐵，寫錯西地輕鐵火車老師會0你，家長見到你0左會屌柒你

以前間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB，你自己轉台睇ATV樓面會更正你

以前間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB，你要求轉台睇ATV收銀個阿姐會屌柒你

過多廿年
我地就等於而家仲講蘇聯同西德啲廢老一樣
根本唔關支唔支那事

之前同人交收話係火車站交收比人問係咪東鐵線

馬鐵本屬東鐵, 西鐵亦係火車

港鐵係間公司，架車叫地鐵/火車

唔講西輕鐵點知你咩線
其實係咪咩老師咁撚弱智連小小嘢都無辦法搞掂
過海巴士又圈要講巴士？

唔係唔捍衛本地用語，仲有呢啲case個老師根本都大陸底，香港人不嬲用最有效既溝通方式，係大陸思想搞到啲都亂鳩哂。

買兩手港鐵，一係講number, 坐車講地鐵講線路，有幾難明？人哋係改咗名唔同叫因鐵？
因為不想讓公眾記起當日實施呑拼九廣鐵路而有不良印象從而改名為香港鐵路的地鐵公司？

永遠講港鐵只會係refer to間公司時
平時講搭車交通一定分火車地鐵馬鐵西鐵機鐵輕鐵
Btw話港鐵cover晒所有旗下鐵路既人會唔會連搭輕鐵都講做搭港鐵

利申：極憎港鐵呢個機構

係唔識變通先仲講地鐵

地鐵其實應該叫返地下鐵啦

地鐵係冇咗 underground 嘅意思好怪

講得啱 港鐵係公司名

由細搭到大真係唔係咁易改

我講開撘地鐵/火車（東西馬專用）
再問就XX綫or東/西/機/馬鐵

港鐵係公司名，XX綫/X鐵係路綫名，而地鐵/火車先係交通工具名

記得係波台有條撚屌

你搞清楚乜係subway / underground 乜係train / railway未呀?

小巴編
柒頭: 喂, BB 呀! 我而家坐咁潮聯嚟咁啦.
柒頭女神: 咦, 乜咁岩既柒頭, 我都係坐咁財記黎呀!

巴士編
柒頭: 喂, BB 呀! 我而家坐咁冠忠嚟咁啦.
柒頭女神: 咦, 乜咁岩既柒頭, 我都係坐咁環島嚟呀!

的士編
柒頭: 喂, BB 呀! 我而家飛咁忠誠嚟啦.
柒頭女神: 咦, 乜咁岩既柒頭, 我都係坐搭咁誠達嚟咁呀!

上廣州編
柒頭: 喂, BB 呀! 我地去廣州呢, 坐中國鐵路有限公司好唔好呀?.
柒頭女神: 咦, 我地不如坐廣深鐵路公司好唔好呀?

其實用咩term都無意思

大陸人用地鐵呢個term就變香港人？

香港人講港登就變大陸人咩

日日都開d on9 post

連登無啦

咁點睇d 人話搭九巴，新巴，城巴？

港鐵真係講出黎都想打冷震

搭巴士就搭巴士啦.
邊個會話自己搭邊間公司呀?
除非真係要問點樣去邊道, 搭乜巴士線啫.
同老母老婆講. 我搭咁巴士返嚟. 你會唔會講話搭咁九巴城巴返嚟?

咁使唔使改香港官方語言做蝗語, 改法定文字做殘體字呀?

啱呀叫領展都係支那人

星期六, 10月 30, 2010
陳雲討厭港鐵
港鐵乞人憎之處林林總總，由票價、班次安排到近期撤去第三列至第六列部分座椅都顯出小家子氣。
到現在我仍然說「搭地鐵」。

港鐵專利了火車 10/8/2010 陳雲
【明報】眾多公營機構之中，最討厭香港鐵路公司，英文簡稱MTR。九廣鐵路公司仍在經營的時候，前香港地下鐵路公司（英文也是MTR）仍不囂張。二〇〇七年十二月二日，地鐵公司吞併九鐵公司之後，原形畢露，成為怪物。

參與樓市，參與八達通的客戶資料套利，只是小菜一碟。最恐怖的，是干預公共語言，在尋常中文之中，植入廣告信息。

我說的是港鐵和港鐵站之名。去年冬日，隨親人去了維園的工展會，警方循例掛起大幅橫額，指示路向：「往港鐵車站」。親人便說，何解要為港鐵賣廣告？寫地鐵站不是很清楚嗎？香港的地鐵，有第二家經營的嗎，市民會走錯門口嗎？

年初，乘28K專線小巴從大埔墟回沙田市中心，路經火炭的火車站的時候，某婦人高呼：「火車站有落！」小巴司機以訓人的口吻說：「港鐵站有落係嘛？」一派不屑，彷彿不說「港鐵站」，就與時代脫節了。天下之間，竟有如此蠢民！

也不怪他，政府的公告和傳媒的報道，間接充當商業共謀。如平安夜、除夕和年宵的通宵交通安排，傳媒都說港鐵、港鐵站的。巴士車頭的終點站牌，以前是 寫大埔火車站的，現在改寫大埔鐵路站。九廣鐵路不再經營客運而已，火車站仍是那個火車站，將火車站改稱鐵路站，是不是時髦了呢，科學了呢？鐵路上面的停 站，與火車的停站，哪個命名更合理？同樣合理啊。既然叫慣了火車站，何以要改稱鐵路站或港鐵站呢？以前九廣鐵路營運的時候，怎麼又不叫「九鐵站」呢？

現代中文稱列車為火車，列車站、鐵路站稱為火車站，超逾百年。地下列車在香港簡稱地鐵，地下列車站稱為地鐵站，也有數十年歷史。兩家鐵路公司合併之後，經營公共鐵路客運變為獨家經營了，政府和傳媒叫人搭火車或地鐵，為何要改稱「搭港鐵」呢？

火車站和地鐵站，本來是兩個不同的人文地理觀念，前者主要是新界郊區的概念，後者是九龍和港島市區的概念。自從兩鐵合併之後，擁有大量上蓋地皮儲 備、以樓房地產為正業以公共客運為副業的香港鐵路公司，便有意模糊鄉郊與市區的界限，以便推出上蓋樓盤，標榜幾多分鐘車程入中環之類。

最犀利的廣告，不是植入電視畫面之內、驅之不去的那些小方格，而是改換尋常語彙，變為專利公司語彙。以前，蘭克斯樂公司的英文Xerox可以取代影 印機或影印本的名稱，是由於該公司發明了影印機，但火車不是香港那家不務正業的鐵路公司所發明和專利的。下次聽到政府、傳媒或職業司機講「港鐵站」，不妨 問一下，收了廣告費麼，豈可如此犯賤？

有一樣野仲易測試，我發覺有啲人仲未識分車站名同地方名，例如大學站，你話馬料水有人係唔識聽，又例如葵興只係個站名，其實一樣係葵涌黎

最憎要同班垃圾合體
明明港九職員高級D

有人問新界出九龍點叫，
平時多數講火車轉地鐵，
嫌煩可以直接講火車/地鐵

可能係我圈子問題
真係冇遇過有人好似樓上咁on9
會質疑『大埔墟去九龍塘唔係地鐵喎』
或者『九龍塘去旺角唔係火車喎』

M 記
K 記
Mk 記

個時問啲同學返屋企係唔係坐火車
佢地聽唔明 個時先知有第二個名

火車轉地鐵
西鐵轉地鐵

完

將軍澳站扭曲左成個將軍澳嘅概念
未有地鐵之前，明明坑口、寶林一直都屬於將軍澳
你而家問好多住將軍澳站附近嘅人 (尤其十幾歲果啲)
會覺得坑口還坑口、寶林還寶林

你留意通常報新聞先咁叫，一般人一律叫巴士

竟然有人唔知旺角火車站=旺角東
仲要問旺角火車站係旺角東定旺角
利申大圍人

火車/東鐵 西鐵 馬鐵 地鐵 機鐵 輕鐵
其實講明咩鐵仲可以知個大概位置喺邊
全部港鐵唔知想點 又Un耳又奇怪

地鐵將軍澳站,青衣站都係人為新市鎮中央
觀塘牛頭角站呢啲係歷史自然形成

呢個屌得重耐, MTRC有心冇意

[edit]

一係講共鐵一係講地鐵
港鐵肯定係大陸狗先up 得出

一直叫緊地鐵 火車

大家放心

十年後，就會話香港不嬲叫開港鐵，講火車地鐵嘅全部係大陸仔

請參考連登討論手機耳機打的屌打顯卡嘅post

一大班駐連登港蝗已經幫繄手扭曲

心聲 根本正宗香港大既都唔知得返有冇3份1 最可悲既係。 根本改變唔到呢個事實。
00後大把共匪後代。口講反共。身體又很誠實。

真心答
真係咁搭係會話搭緊鐵

我講開火車，地鐵

飲油啦仆街

你係以前職員？

幾年前講地鐵俾人屌大陸仔
而家又調返轉啦

我叫開mtr

我直接話搭鐵算..一個音快過兩個音

同我一樣

最撚仆街係啲自命愛國果啲廢老，成撚日拿住部手機睇同聽強國啲垃圾歌同劇，屌佢1老味仲要大大聲咁

同樣，一樣有班仆街廢青，不知廉恥咁係到"手機手機"，明明有手提電話呢個香港TERMS，但係都要用蝗語
廢老睇強國劇仆街啲?定係班口講反共，但就去用蝗語滅香港語嘅仆街啲?

有無人仲停留喺藍線只係由上環來往柴灣嘅時空
堅尼地城落車就係新香港人？

沙中線九龍城段叫咩好？

可能屌你戈個先係大陸仔。

我都是講東鐵為火車
MTR為地鐵
西鐵都是叫西鐵